營養學家？poly 碩士課程

有冇朋友係完全冇經驗，但之後讀下diploma,入到營養相關的學位，今年poly有開營養與健康活齡學碩士學位。（今年開）學校建議要讀左呢d先。

applicants without background on related disciplines are advised to take some nutrition courses

Part-time programmes in HKUSPACE (at least three certificates including 1, 5 plus any one of 2, 3, 4)

1. Advanced Certificate in Nutrition (4 Months)
2. Advanced Certificate in Child and Adolescent Nutrition (4 Months)
3. Advanced Certificate in Sport and Exercise Nutrition (5 Months)
4. Advanced Diploma in Sport and Exercise Nutrition (10 Months)
5. Advanced Certificate in Clinical Nutrition and Health Promotion (4 Months)

小心讀完無工開
香港暫時得hku space個course讀完有得做deititian

讀完做康X來

弱智

注冊營養師係完全唔會關你事

我都知呀，post grad 果個，不過而家都冇咩市場，即使reg左

咁慘，讀完做果d

係人都可以叫自己做nutritionist，同動物傳心師無分別

所以唔好睇唔開

你係紅磚營養師，係咪讀完冇工開

哎，而家讀個書都咁難，咩都要full time，學費又貴，冇牌又係廢

但唔知佢點解有註冊制度

因為英國嗰邊係承認nutritionist，但係所謂承認只係自願規管，法律上你咩都無讀自己叫自己做nutritionist都係合法

香港就有條叫kathy嘅撚樣自己幫自己開咗個HKNS，但其實佢好似只係cu food grad

咁都係算，冇咩用

DH而家有幫dietitian做自願註冊，但係喺香港nutritionist一向就唔接納喺allied health體系入面，你見到醫院嘅營養部都係叫dietitics而唔係nutritional science

因為dietitics真係唔係開下減肥餐單咁簡單嘅嘢

ching你係food撚？

我全文科生黎。之前我開個post關於物理治療😂最後冇錢讀，想讀番以前喜歡既營養，見有part time

我都唔知點…

food sci無乜出路，grad咗可能都係去太空大學或者出國讀dietitics

但香港行頭係窄，似藥劑咁

咁嘅時勢都未必想長留香港啦，可能去英國讀post grad

哎.. 我都好想有錢讀書 PT

Hku cu 咪有得讀food sci degree
點解要讀poly
完degree 都要過澳洲再讀先做到dietician

我冇底。有可能都得

但有時見到d明星、 KOL會搵營養學家執飲食
有錢都唔搵註冊營養師

普通人唔係咁識分nutritionist同dietitician

師兄最後揀咗咩科讀?

運動醫學

物理治療

定係營養學家

我見運動醫學 入門門檻低啲學費又唔貴好想知道師兄知唔知運動醫學嘅career path可以有咩做?

營養學家又唔係註冊營養師 雖然一般人分唔到

物理治療 學費太貴

其實我本人最想知道知唔知sports Science, physical education 同埋 運動醫學 最大分別係咩?

因為本人係想做專業健身教練， 物理治療又要用太多時間完咗又要去ngo實習幾年， 運動醫學可能會啱我多啲但係讀完又乜嘢認我支架同牌子都冇 好驚搵唔到工。

運動醫學嗰個感覺好似 係讀唔到物理治療先讀咁樣好sad

最後是reject左運動醫學，無報營養，物理治療是無錢讀而已。有學院收。